三十秒科學–配以紫外光種植生菜

植物的生長全賴光合作用提供能量及資源。在這層面上，所選用的光源亦是一大學問。

（圖2）葉綠素(Chlorophyll)為植物吸收光線的重要位置。
利用化學物分離葉綠素的話，共可分為葉綠素a及葉綠素b兩大部份。

葉綠素a主要吸收紅光，而葉綠素b則主要吸收藍光。

綠光並沒有有效地被葉綠素吸收的關係，因此葉綠素在我們的眼中呈為綠色。

（圖3）近來有研究發現，配合日照再加上紫外線燈(UVA)的方式種植，生菜的葉綠素、蛋白質、維他命C及糖粉對比單獨日照方式種植更之為高，而硝酸鹽的成份則有所降低。

這有可能是紫外線對植物的新陳代謝產生變化所致，還需要進一步的研究才能證實。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

今日遲咗出po

gchi

推

岩岩睇緊interstellar，d 植物絕種....
人類亂咁影響其他生物成長會唔會有長遠既反效果?

叫外賣未

唔清楚

政府補咗好多貨，唔駛叫外賣

用消毒的UVC燈得唔得

uv 種大麻

研究係用土耕定水耕？

Pish

三十秒坐監—配以紫外光種植大麻

三十秒沙律—配以紫外光種植沙律菜

但總體上光合作用，吸二氧化碳加重有無多到？

人類如果不斷影響其他生物嘅成長 有機會令到物種多樣性受損
假設之後都唔會發生令文明倒退嘅事（e.g. 外星人入侵、 天災、 人禍等等..）咁反而可以更加有效控制糧食供應。

種大麻